第一次整蘿蔔糕

問左呀媽點整 又上左YouTube 睇左幾條片
原來唔係太難整 只係步驟煩咗啲
如果邊個位整得唔好或者整錯都可以同我講

材料: 臘腸 臘肉 蝦米 紅蔥頭 白蘿蔔 粘米粉 粟粉
醬料: 蠔油 鹽 白胡椒粉 糖
(其他人會用埋冬菇同瑤柱)

首先 將白蘿蔔切絲 留¼切厚啲粗啲

之後將臘腸臘肉蝦米紅蔥頭 切細粒一定要細粒

然後 先將臘腸臘肉炒到出油

再加蝦米同紅蔥頭去炒
之後放入碗入面等陣再用

放蘿蔔絲入鑊抄 大概10分鐘到 等到佢出水

之後再加返啱啱炒咗嘅配料入蘿蔔絲

然後開始調味 加咗蠔油 白胡椒粉 糖 鹽
撈完之後開始加粘米粉同粟粉
粘米粉同粟粉嘅比例 1:4
啲粉我會用水開左先

之後慢慢咁倒入羅伯斯同啲配料到
一路搞到佢哋黐埋一舊

然之後就可以放入一個盤

用大火蒸佢大約一個鐘到 記住蒸之前用保鮮紙包着防止倒汗水

完成喇

加左蠔油 所以望落冇咁白
好似未得 決定再蒸多陣

平夜三更先黎煮蘿白糕，你失眠丫？

可能我落得唔夠多粉

唔係香港呀

瑤柱同蔥呢

炒蘿白太大火

咁係邊到丫？

我住細城市 冇瑤柱賣

係咪唔可以抄得太林嫁??

住邊頭

美國呀

美國一個好細既城市

自己曬乾啲帶子

炒到無哂水份先會咁漿

啱啱整多左一次 希望成功

核突..

成功左呀 終於

幾靚

呢張睇落又幾ro

未煎前成pat嘔吐物咁

第一個失敗左 啱啱嗰個係第二個黎

幫你推